<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">DetectCof</string>
    <string name="nav_home">Beranda</string>
    <string name="nav_artikel">Artikel</string>
    <string name="nav_tersimpan">Tersimpan</string>

    <string name="selamat_dat">Selamat Datang di aplikasi DetectCof</string>
    <string name="kami_senang">
Kami senang anda bergabung untuk meningkatkan kualitas Kopi Indonesia
</string>

    <string name="slide2">Deteksi Penyakit Kopi dengan mudah dan cepat</string>
    <string name="subTitleSlide2">Ketahui kualitas kesehatan tanaman kopi anda untuk melakukan tindakan preventif</string>
    <string name="title_slide3">Membantu miningkatkan hasil panen</string>
    <string name="sub_title_Slide3">Dengan pendeteksian awal kesehatan kopi dapat membantu meningkatkan kualitas hasil panen kopi</string>
    <string name="ini_banner">Ini Banner</string>

    <string name="text_btn_scan">Deteksi Sekarang</string>
    <string name="content_edit">Cara Penggunaan</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="judul_artikel">Nama Pahlawan</string>
    <string name="sub_title">Deskripsi</string>
    <string name="guide">Panduan pengguna</string>
    <string name="skip">Lewati</string>
    <string name="next">Lanjut</string>
    <string name="mulai">Mulai</string>
    <string name="empty"> </string>
    <string name="artikel_terkait">Artikel Terkait</string>
    <string name="view_all">Lihat Semua</string>
    <string name="aplikasi_deteksi_kopi">Aplikasi DetectCof</string>
    <string name="text_hasil">Identifikasi Penyakit Berhasil</string>
    <string name="hasil_penyakit">KARAT DAUN</string>
    <string name="text_penyebab">Jamur Hemilela Vaststrix</string>
    <string name="title_deskripsi">Deskripsi</string>
    <string name="text_deskripsi">Penyakit karat daun terutama menyerang kopi arabika yang ditanam di dataran rendah. Awalnya terlihat bercak-bercak kuning muda pada daun. Kemudian, bercak berubah kuning tua tertutup oleh tepung spora, terutama.....Selengkapnya</string>
    <string name="obat">Obat</string>
    <string name="title_pencegahan">Pencegahan</string>
    <string name="simpan">Simpan</string>
    <string name="text_btn_galery">Ambil dari Galeri</string>
    <string name="text_from_camera">Ambil dari Kamera</string>
    <string name="tv_detect_using">Deteksi daun dari</string>

    <string-array name="data_judul">
        <item>Kenali Hama Penyakit Tanaman Kopi dan Pengendaliannya</item>
        <item>Harga Kopi Menguat, Petani Tabanan Sumringah</item>
        <item>Luas perkebunan kopi di Rejang Lebong mencapai 30.386,5 hektare</item>
        <item>Petani Kopi Perlu Waspadai Ancaman Iklim Ini Biar Tetap Cuan</item>
        <item>Jenis Kopi di Indonesia yang Sukses Mendunia, Apa Saja?</item>
        <item>Peningkatan Kapabilitas Penanganan OPT Tanaman Kopi</item>
        <item>Produksi Kopi Sumut Kian Terpuruk, Terancam El Nino, Hama Hingga Embargo Eropa</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_sub">
        <item>Hama Penyakit Kopi – Salah satu komoditas unggulan perkebunan yang banyak dibudidayakan oleh petani adalah kopi.</item>
        <item>Sejumlah petani kopi robusta di Kabupaten Tabanan tengah sumringah. Betapa tidak, harga salah satu hasil perkebunan dengan pangsa pasar domestik hingga ekspor ini tengah menguat.</item>
        <item>Dinas Pertanian dan Perikanan (Distankan) Kabupaten Rejang Lebong, Provinsi Bengkulu menyebutkan luas perkebunan kopi rakyat di daerah itu mencapai 30.386,5 hektare dengan produksi biji kopi per tahun mencapai 16.771,5 ton.</item>
        <item>Badan Meteorologi, Klimatologi, dan Geofisika (BMKG) memprediksi fenomena El Nino akan terjadi di Indonesia pada Semester II 2023 dan mungkin berlangsung hingga awal tahun 2024.</item>
        <item>Gaya hidup minum kopi terus menerus semakin berkembang di Indonesia. Tidak hanya memiliki budaya minum kopi, namun Indonesia pun juga merupakan negara yang menghasilkan kopi yang nikmat,</item>
        <item>Kopi merupakan komoditas perkebunan Indonesia dengan peluang ekspor tertinggi. Kopi adalah tanaman tahunan yang dapat mencapai usia poduktif hingga 20 tahun. Kopi merupakan komonditas tanaman perkebunan yang paling banyak di perdagangkan, </item>
        <item>Fenomena kenaikan suhu atau El Nino menjadi ancaman nyata bagi produksi kopi di Sumatera Utara. Selain sedang dihadapkan pada persoalan hama, industri kopi juga tengah menghadapi embargo pasar Eropa akibat pemberlakuan Undang-Undang Anti Deforestasi Uni Eropa.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_link">
        <item>https://www.hextarfertilizerindonesia.com/kenali-hama-penyakit-tanaman-kopi-dan-pengendaliannya/</item>
        <item>http://bisnisbali.com/harga-kopi-menguat-petani-tabanan-sumringah/</item>
        <item>https://bengkulu.antaranews.com/berita/294897/luas-perkebunan-kopi-di-rejang-lebong-mencapai-303865-hektare</item>
        <item>https://finance.detik.com/berita-ekonomi-bisnis/d-6762188/petani-kopi-perlu-waspadai-ancaman-iklim-ini-biar-tetap-cuan</item>
        <item>https://www.nescafe.com/id/artikel/jenis-kopi-di-indonesia</item>
        <item>https://ditjenbun.pertanian.go.id/peningkatan-kapabilitas-penanganan-opt-tanaman-kopi/</item>
        <item>https://sumut.jpnn.com/sumut-terkini/4064/produksi-kopi-sumut-kian-terpuruk-terancam-el-nino-hama-hingga-embargo-eropa</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/artikel1</item>
        <item>@drawable/artikel2</item>
        <item>@drawable/artikel3</item>
        <item>@drawable/artikel4</item>
        <item>@drawable/artikel5</item>
        <item>@drawable/artikel6</item>
        <item>@drawable/artikel7</item>
    </integer-array>

    <string-array name="language">
        <item>Indonesia</item>
        <item>Inggris</item>
    </string-array>

    <!--    nama penyakit-->
    <string name="miner">Miner</string>
    <string name="sehat">Tanamanmu Sehat</string>
    <string name="phoma">Phoma</string>
    <string name="rust">Rust</string>

    <!--    nama jamur-->
    <string name="virus_miner">Leucoptera Caffeine</string>
    <string name="tdk_sakit">Tidak ada penyakit yang terdeteksi</string>
    <string name="virus_phoma">Jamur Peyronellaea glomerata</string>
    <string name="virus_rust">Jamur Hemilela Vaststrix</string>

    <!--    desc Hasil-->
    <string name="desc_miner">Leaf Miner merupakan penyakit yang menyerang daun kopi yang disebabkan oleh serangan Leucoptera Caffeine atau yang biasa disebut hama penambang daun. Hama ini sering muncul pada area perkebunan yang rimbun dan memakan jaringan parenkim palisade pada daun yang menyebabkan</string>
    <string name="desc_sehat">Saat ini kondisi tanaman anda dalam keadaan yang baik. Terus tingkatkan kualitas tanaman anda dengan melakukan beberapa pencegahan terhadap penyakit lain dan beberapa obat yang bisa digunakan untuk menjaga kesehatan kopi</string>
    <string name="desc_phoma">Gejala infeksi hawar daun phoma hanya terlihat pada daun yang lebih tua. Daun yang terserang menunjukkan lesi tidak teratur bersudut, berwarna kuning hingga cokelat yang tersebar di seluruh lamina. Ketika penyakit berkembang, lesi tumbuh dan membentuk bercak yang lebih besar yang kemudian berubah menjadi daerah nekrotik yang kusam dengan pusat abu-abu dan tepi gelap. Pada tahap akhir, daun mulai layu dan kerontokan daun terjadi. Tanaman inang alternatif termasuk tanaman merambat biasa (Vitis vinifera) dan rumput Kentucky (Poa pratensis).</string>
    <string name="desc_rust">Penyakit karat daun terutama menyerang kopi arabika yang ditanam di dataran rendah. Awalnya terlihat bercak-bercak kuning muda pada daun. Kemudian, bercak berubah kuning tua tertutup oleh tepung spora,terutama di permukaan daun sebelah bawah. </string>

    <!--    pencegahan-->
    <string name="cegah_miner">Lakukan pemantauan rutin menggunakan perangkap Delta.</string>
    <string name="perawatan">Selalu bersihakn area sekitar tanaman, lakukan pemupukan dengan baik, dan cek juga kelembapan tanah karena dapat berpengaruh bagi pertumbuhan kopi</string>
    <string name="cegah_phoma">Bersihkan lingkungan tanaman secara berkala untuk menghindari pertumbuhan jamur</string>
    <string name="cegah_rust">Memperhatikan pemupukan, pengairan yang tepat, dan jangan menanam terlalu rapat</string>

    <!--    obat-->
    <string name="obat_miner">Menggunakan insektisida neurotoksik, seperti organofosfat, karbamat, piretroid, neonicotinoid, dan diamida. </string>
    <string name="obat_sehat">Memberikan pupuk organik, pengendalian penyakit, dan penggunaan benalu kopi yang mengandung  flavonoid kuersetin.</string>
    <string name="obat_phoma">Penyemprotan fungisida, dilanjutkan miltox 0.3%</string>
    <string name="obat_rust">Cupravit OB 21 0,4% , Bayleton 250 EC 0,1%, Anvil 50 SC 0,2%, Tilt 250 ES 0,1%, Sumiate 2,5 WP 0,2%.</string>

    <string name="succes">Hasil Deteksi Berhasil disimpan</string>
    <string name="maaf_data_masih_kosong">Maaf data masih kosong</string>
    <string name="isi_judul">Isi Judul</string>
    <string name="isi_deskripsi">Isi Deskripsi</string>

    <string name="tidak_ada_daun">Maaf sepertinya terjadi kesalahan, saat ini tidak ada daun yang terdeteksi.</string>
    <string name="kembali">Kembali</string>
    <string name="tv_judul_tutor">Cara Penggunaan Aplikasi\n DetectCof</string>
    <string name="tv_step1">1. Pada halaman beranda klik button Deteksi</string>
    <string name="tv_step2">2. Pilih sumber gambar dari Kamera / Galeri</string>
    <string name="gambar">gambar</string>
    <string name="tv_step3">3. Hasil deteksi akan tampil</string>
    <string name="tutor">Tutorial</string>
    <string name="detail">Detail</string>
</resources>